\thispagestyle{plain}

\begin{thebibliography} {0}
	\addcontentsline{toc}{section}{Referencias}
	\bibitem{miexperiencia} Javier Valencia. (2019).  \emph{Experiencia durante las prácticas}, Carcastillo, GKN Driveline Carcastillo.
	\bibitem{planacogida} GKN. (2018). \emph{Plan de acogida}. Carcastillo. Gkn Driveline Carcastillo.
	\bibitem{planestrategico} GKN. (2019).  \emph{Plan estrategico}. Carcastillo. Gkn Driveline Carcastillo.
	\bibitem{wikipedia-gkn} ``GKN'' Wikipedia.org. Retirado el 17 de Octubre de 2019  \\ \url{https://en.wikipedia.org/wiki/GKN}
	\bibitem{web-gkn} ``About us'' gkn.com. Retirado el 17 de Octubre de 2019 de \\ \url{http://www.gkn.com/}
	\bibitem{forbes-gkn} ``GKN'' forbes.com. Retirado el 5 de Noviembre de 2019 de \\ \url{https://www.forbes.com/companies/gkn/\#712e61eb5162}
	\bibitem{gkn-history} Edgar Jones (1990).  \emph{A history of GKN Volume 2, The Growth of a Business, 1918-45}. Macmillan
	\bibitem{transmitiendoorgullo} ``Transmitiendo orgullo'' autoposs.es. Retirado el 30 de Octubre de 2019 de \\ \url{https://autopos.es/transmitiendo-orgullo/}
	\bibitem{mecaluxrobot} ``Almacén automático de GKN Driveline'' Mecalux.es. Retirado el 20 de Noviembre de 2019 de \\ \url{https://www.mecalux.es/casos-practicos/almacen-gkn-driveline-navarra#_ga=2.217786837.2105910217.1574157466-1025437102.1574157466}
	\bibitem{zoominfo} ``GKN plc.'' zoominfo.com. Retirado el 20 de Octubre de 2019 de \\ \url{https://www.zoominfo.com/c/gkn-plc/356343224}
	
\end{thebibliography}